（A09!!!!!!!!!)搭小巴唔敢叫落車 怕醜男叫乘客代勞

搭小巴叫「有落」很平常，但有網友分享搭小巴時，鄰座的15、16歲男生竟要求「代叫有落」，為此覺得「𢱑頭」。有臨床心理學家指，不少人性格較內向敏感，怕在公眾場合「出醜」，因而產生社交焦慮傾向，導致「開口難」。

有網友在討論區分享，搭小巴時遭鄰座男生要求代他叫「有落」，為此感到詫異。帖文指︰「個男仔望落讀中四、中五，問我可否幫他代叫有落，其實我們已坐在第二排，不用大聲叫司機停車，唔知大家有無遇過咁令人𢱑頭嘅事？其實我個仔都有講，覺得小巴司機好惡，不敢和司機對話，但覺得找人代叫落車好樣衰，所以都係自己叫番。」

有網民推測，男事主或因有「童年陰影」而怕叫落車，「可能以前叫過但司機無反應，而家怕咗，其實他都好叻了，識得向旁人求助」。有網友憶述，曾有同學需要日日搭小巴返家，「但因怕叫有落，連過站都不會出聲，直至下個乘客叫落車，她才落車行回家，有時要行1至3個站。」

或因童年陰影怕叫落車

有人亦分享妹妹有同樣困難，「連搭巴士都不會按鐘，諗住有人會按。」另有網民笑指，曾見兩個年輕女生「互相推讓」，最終無人叫落車，「結果架車飛過站了。」

圓滿關係中心總監暨心理輔導學家蔡綺文指，曾有個案是一班年輕人聚餐時，不敢點菜。「大家推來推去，有後生仔聚餐後，更要求友人陪他去茶餐廳再食豉油皇炒麵。友人追問下，才知道他怕無人贊同其意見，而不敢點自己想吃的菜式。」蔡認為，當代年輕人愛以簡訊社交，表達方式傾向文字或圖像，「有時連回應都只是畀個emoji對方，缺乏與真人面對面交流，致溝通能力不佳。」

克服問題要靠多練習

臨床心理學家葉妙妍指，不少人都怕在人前「大聲講話」，恐防遭群眾注目，導致叫落車也感困難。「這種情況類似社交焦慮，怕出聲後司機無回應，而感尷尬及出醜。通常這類人從小就有此困難，如在課堂中怕公開回應老師提問及發言。」

葉續指，想克服問題主要靠多練習，如找朋友陪同搭小巴壯膽，及坐近司機，確保叫聲能被聽到。「另有些人搭車不熟悉路綫時，因怕在不能下車的地方叫錯有落，而不敢出聲。」

Me平時會叫驚察叔叔Bon me 嗌有落

無j圖既?

風頭火勢

見到3,4
決定屌你老母

吾怕，Me有

小巴狗好撚惡死
有人叫左XX有落佢無舉手
結果飛左站幾條友仔話佢
佢就起哂鋼係咁屌聽唔撚到同埋要佢舉手作實先算
搞到成程車好多老母

有冇人可以同我練習

Me上你家練
留tg ok??

夠膽揾人幫手 唔撚係掛

A09!!!!!!!!!!!!

又係晴報

又jer
近排我已經迷麻啦